蛋撻佬：我認為無論從任何方面來看，北京已放棄了聯合聲明的文字和精神

末代港督彭定康今天接受澳洲廣播公司專訪指出，「我認為無論從任何方面來看，北京已放棄了聯合聲明的文字和精神」，又認為香港問題正好體現中國在國際事務方面的雙重標準，「中國政府和中共都有一個習慣，別人須遵守國際協議，中國則不必。如果我當年說租賃香港的條約不再適用，它們只是一份歷史文件，中國官員會理直氣壯說『這太可怕了，你不能這麼說』。」 彭定康又炮轟中共：「自97年至今已經多少年？22年了！中國政府在做甚麼？他們的所作所為才實際上造就了這一代想要獨立於中國的香港人」。

如果有如果
當初香港人相信肥彭

蛋撻佬

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

講得實在太好

事實係中共識玩

誰大誰惡誰正確

唔洗當年架 依家都得架 快D搞掂脫歐同共狗開波啦

彭定康：中國令一代香港人希望獨立 理解示威者為何使用暴力

香港「反送中」運動快將入踏入第五個月，末代港督彭定康今天接受澳洲廣播公司專訪稱，中共政府實際上已放棄《中英聯合聲明》的內容和精神，更指出香港問題正好體現中國在國際事務方面的雙重標準，「中國政府和中共都有一個習慣，國際協議是別人須遵守，但不是中國必須遵守」。

相關新聞：【抗暴之戰】如果我是陳奕迅 —— 陳易舜

中國外交部發言人在今年6月30日的記者會上曾表示，「《中英聯合聲明》作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義......英方對回歸後的香港無主權、無法權、無監督權」，彭定康在訪問中指出，「我認為無論從任何方面來看，北京已放棄了聯合聲明的文字和精神」，又認為香港問題正好體現中國在國際事務方面的雙重標準，「中國政府和中共都有一個習慣，別人須遵守國際協議，中國則不必。如果我當年說租賃香港的條約不再適用，它們只是一份歷史文件，中國官員會理直氣壯說『這太可怕了，你不能這麼說』。」

彭定康當年出任港督期間，一直推動加快香港民主步伐的政策，令中共當局十分不滿，更被時任中國國務院港澳事務辦公室主任魯平斥為「香港千古罪人」。上月初香港特首林鄭月娥宣佈實施《禁蒙面法》，彭定康曾斥此舉是「瘋狂行為」，再被中國外交部和官媒新華社炮轟，要求「收回干預香港事務黑手」。

彭定康炮轟中共的批評荒謬，「那些孩子（示威者）都是我離開香港後才出生，指他們被一位75歲的前外交官操縱太荒謬了......自97年至今已經多少年？22年了！中國政府在做甚麼？他們的所作所為才實際上造就了這一代想要獨立於中國的香港人」。

今次彭定康到澳洲乃是以牛津大學榮譽校長身份到墨爾本大學演講，他再三強調自己譴責示威者行使暴力，但理解他們採取暴力的原因「因為無人願意和他們對話，也沒有人真正理解他們合理的擔憂。例如他們擔憂部份遊行被警方鎮壓，因為有時警察似乎與黑社會聯手，我認為當日元朗襲擊事件，便令他們有此感覺」，「我認為有些問題真的需要一個答案」。

澳洲廣播公司

居住墨爾本的港人專程到唐人街買港式蛋撻，送到電視台給彭定康

肥彭推過60席直選咩

同意樓上所講
而家開追悼會都冇撚用
快d做實事 趁未有集中營同更強硬手段

上一代冇腦有乜辦法 咪衣家班藍屍廢老囉 阻撚住成個香港發展